高文浩：英國政府考慮限制國際旅遊遏止疫情

英格蘭地區再次進入封鎖狀態，以遏止新型肺炎確診病例急增。

內閣辦公室事務部長高文浩透露，政府正考慮限制國際旅遊，作為遏制疫情傳播的選項，說當局很快公布新的邊境限制計劃，確保邊界安全。

首相約翰遜之前發表電視講話，指傳染力更強的變種新型冠狀病毒，正在迅速傳播，因此必須採取緊急行動。

多項防疫措施包括民眾如非必要，應該留在家中，中小學星期二起改為網上教學。

約翰遜說，與上次封鎖情況不同，英國正展開歷來最大規模的疫苗接種工作，至今獲注射疫苗的人數，超越歐洲其他國家的總和，隨著牛津與阿斯利康的疫苗到來，接種步伐正在加快，如果接種計劃進展順利，確診和死亡個案回落，就有可能在下月中旬開始解除封鎖。

仲有國家冇對英國封關/免隔離咩？

個問題唔係輸入 ...

唔好限制香港就OK